<?xml version="1.0" ?>
<ROW>
	<ID_SOURCE>105</ID_SOURCE>
	<Title>The cavana and canal of Santo Spirito are filled in and need excavation</Title>
	<Island>Santo Spirito</Island>
	<Typology>Textual source</Typology>
	<Format>Report (Perizia)</Format>
	<Language>Italian</Language>
	<Author_Surname_Name>Alberti, Francesco</Author_Surname_Name>
	<Role_Author>Perito alla Laguna</Role_Author>
	<Original_Title/>
	<Century>17th cent.</Century>
	<Fraction_Century>Last quarter of the century (75-99)</Fraction_Century>
	<Collection>Archivio di Stato di Venezia</Collection>
	<Acronym>ASVe</Acronym>
	<Fondo>Savi ed esecutori alle Acque, Disegni, Atti</Fondo>
	<Busta>b. 139</Busta>
	<Filza/>
	<Title_Filza/>
	<Folio>c.s.n.</Folio>
	<Drawing>dis. 14</Drawing>
	<Location/>
	<Medium/>
	<Dimensions/>
	<Synopsis>The perito alla laguna Francesco Alberti reports that the public cavana along with the adjacent canal are filled in. He suggests to excavate them and to bring the excessed mud to the Lido di Malamocco.</Synopsis>
	<Trascription>N. 16
à 28 Luglio 1687
Presentata e letta all’Eccellentissima Banca

Illustrissimi et Eccellentissimi Signori et Pattroni […]

Per eseguir li riveriti comandi di Vostre Eccellenze con l’ocasione, che ci siamo portati noi periti infrascritti à scandagliar il dosso del Canal di Malamocho, nel ritorno habbiamo fatto riflesso alla cavana publica di Santo Spirito, la qualle al presente è affato atterata come anco la canaleta per mezo essa cavana che viene al Canal maistro come dal presente disegno si vede, e mentre l’Eccellenze vostre volessero farla cavar, perché li viandanti in tempo di fortune potessero recoverarsi, bisognerebbe cavar circa 60 burchielle di fango, d’un passo cubbo l’una, qual fango si potrebbe impiegar sopra il Lido di Malamocho che non costerebbe più di quello si paga al presente, à quelli che cavano un zattare che vinti quatro o trenta soldi la burchiela, che per nostra opinione adesso è il tempo, per far detta operatione, con la minima spesa possibile che è quanto portiamo rapresentar à Vostre Eccellenze alle qualli humilmente gli inchiniamo.

Terminata in Venetia li […] luglio 1687

Francesco Alberti Perito alla Laguna</Trascription>
	<Date_Earliest>1687-07-01T00:00:00</Date_Earliest>
	<Date_Latest/>
	<Island>7910746</Island>
	<EVENTS/>
	<PEOPLE>
		<PERSON>
			<ID_PERSON>79</ID_PERSON>
			<Name>Francesco</Name>
			<Surname>Alberti</Surname>
		</PERSON>
	</PEOPLE>
</ROW>
