<?xml version="1.0" ?>
<ROW>
	<ID_SOURCE>135</ID_SOURCE>
	<Title>Baldassare Longhena surveys the island</Title>
	<Island>Santo Spirito</Island>
	<Typology>Textual source</Typology>
	<Format>Technical report (Perizia)</Format>
	<Language>Italian</Language>
	<Author_Surname_Name>Longhena, Baldassare</Author_Surname_Name>
	<Role_Author>Expert (perito)</Role_Author>
	<Original_Title/>
	<Century>17th cent.</Century>
	<Fraction_Century/>
	<Collection>Archivio di Stato di Venezia</Collection>
	<Acronym>ASVe</Acronym>
	<Fondo>Procuratori di San Marco, De Supra</Fondo>
	<Busta>b. 200</Busta>
	<Filza>fasc. 2 proc. 405</Filza>
	<Title_Filza>Convento di San Spirito Supresso
        </Title_Filza>
	<Folio>c.s.n.</Folio>
	<Drawing/>
	<Location/>
	<Medium>Pen on paper</Medium>
	<Dimensions>295x210 mm</Dimensions>
	<Synopsis>Asked by the Procurators of St. Mark, Baldassare Longhena surveys the vegetable gardens, convent, cloisters, refectories, walls, and infrastructure existing in the island of Santo Spirito (apart from the church, bell tower, and the other sacred places). He estimates the cost of these places up to 13,000 ducats.</Synopsis>
	<Trascription>Laus Deo, 1657 adì 21 giugno

In esecuzione di commissione impostami da Monsignor Illustrissimo et Reverendissimo Veschovo di Anversa Nontio Apostolico in questo Serenissimo Dominio, Delegato dalla Santità di Nostro Signor Papa Alessandro Settimo, Assistenti Illustrissimi et Eccellentissimi Signori Alvise Foscharini, Alvise Contarini Cavalier et Andrea Pisani, Procuratori di San Marcho, Deputato dal Eccellentissimo Senato.

Che trasferirvi mi debi me Baldisera Longhena Peritto, nel Isola che fu della soppres[s]a Congregazione di Santo Spirito et quella estimare tutti li suoi orti convento et fabbriche di ogni sorte eccetuatta solamente la chiesa campanile e lochi sacri, et chosi mi son trasferito sopra locho una et più volte visto revisto con ogni essatta diligenza, il tutto misuratto, si orti come tutti li altri fondi et portichatte, et chosi ancho tutte le muralgie et fondamente girano atorno atorno detta isola cortili inclaustri calle coridori forestarie pilgiato alteze larghe di muralgie refetorio con salegii banchi in esso et havendo posto in pianta tutta detta isola come gli la rapresento a Vostra Illustrissima et Reverendissima et loro Eccellenze Illustrissime et chosi stimo detta Isola, ecetuatto pero li lochi impostomi come ho di sopra detto, il valor di essi duchatti tredeci milia, et questo è quanto dicho a Vostra Signoria Illustrissima et Reverendissima e Vostre Eccellenze Illustrissime per mia perizia et conscienza et con mio giuramento; et chosi devotamente minchino.

Baldisera Longhena Peritto sudetto afermo quanto di sopra</Trascription>
	<Date_Earliest>1657-06-21</Date_Earliest>
	<Date_Latest/>
	<Island>7910746</Island>
	<EVENTS>
		<EVENT>
			<ID_EVENT>82</ID_EVENT>
			<Event>Survey of the entire island</Event>
		</EVENT>
	</EVENTS>
	<PEOPLE>
		<PERSON>
			<ID_PERSON>84</ID_PERSON>
			<Name/>
			<Surname/>
		</PERSON>
		<PERSON>
			<ID_PERSON>109</ID_PERSON>
			<Name/>
			<Surname/>
		</PERSON>
		<PERSON>
			<ID_PERSON>108</ID_PERSON>
			<Name/>
			<Surname/>
		</PERSON>
		<PERSON>
			<ID_PERSON>110</ID_PERSON>
			<Name/>
			<Surname/>
		</PERSON>
	</PEOPLE>
</ROW>
