<?xml version="1.0" ?>
<ROW>
	<ID_SOURCE>116</ID_SOURCE>
	<Title>Reconstruction of the roof above the kitchen and dormitory</Title>
	<Island>Santo Spirito</Island>
	<Typology>Textual source</Typology>
	<Format>Conto di fabbrica</Format>
	<Language>Italian</Language>
	<Author_Surname_Name>Tirali, Andrea</Author_Surname_Name>
	<Role_Author>Proto</Role_Author>
	<Original_Title/>
	<Century>18th cent.</Century>
	<Fraction_Century>Second quarter of the century (25-49)</Fraction_Century>
	<Collection>Archivio di Stato di Venezia</Collection>
	<Acronym>ASVe</Acronym>
	<Fondo>Procuratori di San Marco, De Supra</Fondo>
	<Busta>b. 200</Busta>
	<Filza>fasc. 8, proc. 405</Filza>
	<Title_Filza/>
	<Folio>c. 5r-v</Folio>
	<Drawing/>
	<Location/>
	<Medium>Ink on paper</Medium>
	<Dimensions>280x 390 mm</Dimensions>
	<Synopsis>List of the expenses for constructing a new wall and a roof above the kitchen and dormitory. According to the description, it seems that these spaces faced the lagoon. The decision is accepted on July 24, 1729.</Synopsis>
	<Trascription>Adì 18 Luglio 1729

Notta fatta da me Andrea Tiralli di quanto ochore per render rifatto un muro da novo sopra la cusina e dormitorio come pure altro coperto visino alla chieza e sopra la sagrestia, il tutto come segue e prima per rimediar al coperto è di necesità il disfar salvo? de luminal et schoprir il coperto de copi e rimetter da novo le quatro cadene in arcite? et tal nov à far il luminal da novo di muro con la sua alla? che sonno passa d.o 20 1/2 in ragion di L. 20 il passo. Val 410:–.
Per il luminal metter due stafili in alteza di piedi d.o 7 e due erte di piedi d.o 5 oncie 3 e far due sogieri e tre piane da novo che tira in tutte piedi d.o 53 1/2 a L. 3 il piede. Val L. 172:10.
Per far il coperto del luminal che sonno passi d.o 7 1/2 et farli il suo soffitto di cantinelle per passi d.o 6 di materialli è fatto? L. 247:–.
Per disfar da novo passi d.o 57 di fattura? di murer e marangon a L. 8:– il passo con agiunta de materialli L. 496:–.
Per d.o 8 schaloni di lungeza de piedi d.o 301
Per il letto? delle cadene ingropatte a L. 40 sunno L 320:–.
Chiodarie ? e minueta? L 38:–.
Per moralli d.o 50 al --- L. 50:–.
L 1693:10.
Per la spesa della muraglia sopra la laguna nel sitto della cusina e dormitorii ---- travadure e coperto e disfar la muralglia con sua fondamenta al di sotto e prima far la fondamenta in longezza de piedi d.o 50 et di altezza de piedi d.o 5 di groseza come avuta de piedi 4 sono passa d.o 40 con metter li suoi ---- a L. 18 il passo fatta con malta di sabion.
Val L 720:–.
Per far il muro in lungezza de piedi d.o 50 et di altezza piedi d.o 29 e di groseza di due pietre sunno passa d.o 58 a L. 18 il passo. Val L 1044:–.
Per una erta di pietra viva di largeza di piedi d.o 3. L 6:–.
Per numero 8 arpesi ---- --- 240. L. 120:–.
L. 1890:–.

Andrea Tiralli proto

24 luglio 1729
Ballottato
Sì 5
No 0
Astenuti 4</Trascription>
	<Date_Earliest>1729-07-18T00:00:00</Date_Earliest>
	<Date_Latest/>
	<Island>7910746</Island>
	<EVENTS/>
	<PEOPLE>
		<PERSON>
			<ID_PERSON>61</ID_PERSON>
			<Name/>
			<Surname/>
		</PERSON>
		<PERSON>
			<ID_PERSON>94</ID_PERSON>
			<Name/>
			<Surname/>
		</PERSON>
		<PERSON>
			<ID_PERSON>73</ID_PERSON>
			<Name/>
			<Surname/>
		</PERSON>
	</PEOPLE>
</ROW>
