<?xml version="1.0" ?>
<ROW>
	<ID_SOURCE>124</ID_SOURCE>
	<Title>Report made by the Procuratori di Supra</Title>
	<Island>Santo Spirito</Island>
	<Typology>Textual source</Typology>
	<Format>Report (Perizia)</Format>
	<Language>Italian</Language>
	<Author_Surname_Name>Procuratori di Supra</Author_Surname_Name>
	<Role_Author/>
	<Original_Title/>
	<Century>18th cent.</Century>
	<Fraction_Century>Second quarter of the century (25-49)</Fraction_Century>
	<Collection>Archivio di Stato di Venezia</Collection>
	<Acronym>ASVe</Acronym>
	<Fondo>Procuratori di San Marco, De Supra</Fondo>
	<Busta>b. 200</Busta>
	<Filza>fasc. 7, proc. 405</Filza>
	<Title_Filza>Scola di San Diego in Chiesa di Santo Spirito</Title_Filza>
	<Folio>cc. 17r-18v</Folio>
	<Drawing/>
	<Location/>
	<Medium>Ink on paper</Medium>
	<Dimensions>280x 390 mm</Dimensions>
	<Synopsis>The document sums up the concessions given to the Scuola di San Diego. It also recount the entire history of the settlement of the Observant Friars of Candia. It is related to the list of religious men (33) living in the island in 1729 because they are in excess. The Venetian decree of 3 July 1687 imposed 15 friars at maximum. The Procurators ask for the Doge's decision on this.</Synopsis>
	<Trascription>[…] Aggiungiamo solo a pubblico lume, che ricoverati dalla Pubblica Pietà li Padri Osservanti di San Francesco della Provincia di Candia misero avanzo de monasteri di quel Regno sfortunato, li fu destinato in ospizio il monastero, et isola di Santo Spirito una volta della già soppressa Congregazione de Canonici, e che rimase invenduto. Ne appar decreto di Vostra Signoria 1670 8 Novembre, con condizione di non potersi da detti Reverendi Padri, né da quelli, che pro tempore vi si ritroveranno tenervi di soggiorno continuato maggior numero di quindici religiosi, di bem custodire li luochi stessi, di esimersi da maggiori pregiudicii, e di sistemare le stanze che si chiamano della Foresteria à Pubblica disposizione, per il ricevimento degli Ambasciatori. Et altri ministri de Prencipi esteri, appoggiata la sopraintendenza alla Procuratia nostra, con dar gli ordini et instruzioni, che fossero stimate necessarie, e convenienti, riconfermata ne casi accaduti la volontà Pubblica con Decreti 1678 8 Febraro, et 1680 6 Giugno. Anzi ridotto il monastero, e l’isola al ricetto di soli cinque sacerdoti beneficiati, fu presa parte con decreto si V.S. 29 giugno 1686, che ricevuti detti Padri con le loro reliquie, e sacre supelettili in uno delli due monasteri di questa città, avesse à restar libera a Pubblica disposizione l’Isola, incaricati li Precessori nostri à far custodir il luogo per renderlo immune da ogni pregiudicio sino ad altra Pubblica deliberazione. Ma ricorsi nuovamente li detti padri alla Pubblica Pietà, sopra giurate informazioni de Procuratori di questa Procuratia, così altro decreto 1687, 3 Luglio fu sospeso il precedente decreto 29 giugno 1686 antedetto, fino ad altro pubblico ordine; ad effetto che li Padri minori osservanti di San Francesco della Provincia di Candia supplicanti avessero a continuare nel godimento di detto convento, et isola, con obbligo preciso di dipendere nel regolare dagli ordini del loro Padre Generale, e con debito a superiori destinati pro tempore a reggere detto Convento di presentarsi in Colleggio per --- d’intraprenderne il Governo, come fanno li superiori del Convento di San Secondo: e quanto al temporale s’intendessero soggetti alla Procuratia Nostra, alla quale restò raccomandata la sopraintendenza per l’indennità di detto pubblico Juspatronato in conformità di detti Pubblici Sovrani decreti; il che anco sino al dì d’oggi restò pontualmente esseguito, e con visite, e con spese in restauri considerabili, e con tutto quel più che fu creduto necessario per la conservazione del Regio diritto di Vostra Serenità. Rillevatosi però l’accrescimento del numero de Religiosi dalli quindici à … [omissis] come appar della nota qui intesta del P. … [omissis].
Da tali premesse storiche di detto convento et isola, potrà la Serenità Vostra prender misura à quelle deliberazioni, che crederà conformarsi alla Religione, e Pubblico serviggio.
        </Trascription>
	<Date_Earliest>1729-01-01T00:00:00</Date_Earliest>
	<Date_Latest/>
	<Island>7910746</Island>
	<EVENTS/>
	<PEOPLE>
		<PERSON>
			<ID_PERSON>94</ID_PERSON>
			<Name/>
			<Surname/>
		</PERSON>
	</PEOPLE>
</ROW>
