<?xml version="1.0" ?>
<ROW>
	<ID_SOURCE>125</ID_SOURCE>
	<Title>Petition for the institution of a new Scuola devoted to San Diego</Title>
	<Island>Santo Spirito</Island>
	<Typology>Textual source</Typology>
	<Format>Petition (Supplica)</Format>
	<Language>Italian</Language>
	<Author_Surname_Name>Valerio, Bonaventura Maria</Author_Surname_Name>
	<Role_Author>Friar of Santo Spirito</Role_Author>
	<Original_Title/>
	<Century>18th cent.</Century>
	<Fraction_Century>First quarter of the century (0-24)</Fraction_Century>
	<Collection>Archivio di Stato di Venezia</Collection>
	<Acronym>ASVe</Acronym>
	<Fondo>Procuratori di San Marco, De Supra</Fondo>
	<Busta>b. 200</Busta>
	<Filza>fasc. 7, proc. 405</Filza>
	<Title_Filza>Scola di San Diego in Chiesa di Santo Spirito</Title_Filza>
	<Folio>c.s.n.</Folio>
	<Drawing/>
	<Location/>
	<Medium>Ink on paper</Medium>
	<Dimensions>280x 195 mm</Dimensions>
	<Synopsis>Fra Bonaventura Maria Valerio along with other friars asks for </Synopsis>
	<Trascription>Sino da primi lustri di questo secolo compiacquesi il Divin Facitore con isforzo di strepitosi prodigi glorificare il fedele suo servo San Diego in una sua immagine, che nell’atrio della Chiesa Ducal di San Spirito conservavasi. La Pietà de’ Divoti sin da quel tempo eresse ivi provvisionalmente picciolo altare in onore di detto Santo, su cui da due anni sono, levato il quadro recente, fu esposta alla pubblica venerazione l’antica miracolosa sua immagine, come al presente con qualche decenza procurasi di custodirla. Come però di giorno in giorno con nuove grazie il beneficentissimo Iddio le glorie rinnova di questo Santo, eccitò, ne può negarsi, il Padre Fra Buonaventura Maria Valerio di Venezia lettor teologo, e missionario apostolico commorante in questo convento alcuni divoti a promuovere a loro spese l’erezione  di più decente capella, per cui umilmente richiedesi benigna permissione di Vostra Eccellenza dal dissegno, che a riflessi dell’Eccellenza Vostra rassegnasi, rileverà, che intatta del tutto restando la chiesa, non altro sia di mestieri, che l’apertura d’un arco nell’atrio della medesima dalla parte dell’orto, entro cui internandosi per il tratto di pochi piedi, l’erezione si faccia di nuovo muro, a cui appoggiarsi l’altare, con quell’altre più minute circostanze, che osservansi nel disegno, e di cui per non reccare ulteriore incommodo all’Eccellenza Vostra, si ommette la descrizione. Questa è la grazia, per cui umilmente viene supplicata la  bontà dell’Eccellenza Vostra dal Padre Guardiano, e Religiosi discreti del sopradetto convento, i quali sperano dall’innata Pietà dell’Eccellenza Vostra favorevole di conseguir il rescritto: anzi perché la presente sia certa del nostro consenso, ed ossequiosa istanza a Vostra Eccellenza: sarà ella munita col sigillo del nostro Officio, e di nostro pugno firmata, assicurandola nello stesso tempo della valida protezione del Glorioso San Diego, e della retribuzione di … [omissis] Signore, che nel fedele suo servo d’esser glorificato compiacersi. … della Grazia.
F. Giuseppe di Verona Vicario e Discreto
F. Giuseppe Maria di Venezia Discreto e Diffin. Ant.e
F. Giacent’Antonio Moretti e Provinciale, Custode e Discreto
Fra Bonaventura di Venezia già Provinciale, e Discreto
F. Fortunato di Corfù et Provinciale, e Guardiano
        </Trascription>
	<Date_Earliest/>
	<Date_Latest/>
	<Island>7910746</Island>
</ROW>
