<?xml version="1.0" ?>
<ROW>
	<ID_SOURCE>126</ID_SOURCE>
	<Title>List of the works needed to transport the altar of San Diego from the church's atrium to the room containing the Grotta di San Francesco</Title>
	<Island>Santo Spirito</Island>
	<Typology>Textual source</Typology>
	<Format>Report (Perizia)</Format>
	<Language>Italian</Language>
	<Author_Surname_Name>Codroipo, Stefano</Author_Surname_Name>
	<Role_Author>Proto of the Procuratori di Supra</Role_Author>
	<Original_Title/>
	<Century>18th cent.</Century>
	<Fraction_Century>Third quarter of the century (50-74)</Fraction_Century>
	<Collection>Archivio di Stato di Venezia</Collection>
	<Acronym>ASVe</Acronym>
	<Fondo>Procuratori di San Marco, De Supra</Fondo>
	<Busta>b. 200</Busta>
	<Filza>fasc. 7, proc. 405</Filza>
	<Title_Filza>Scola di San Diego in Chiesa di Santo Spirito</Title_Filza>
	<Folio>c.s.n.</Folio>
	<Drawing/>
	<Location/>
	<Medium>Ink on paper</Medium>
	<Dimensions>280x 390 mm</Dimensions>
	<Synopsis>Stefano Codroipo, proto of the Procuratori di Supra, examines and lists the works needed to transport the altar of San Diego from the atrium to the adjacent left room. This space was used for the so called &quot;Grotta di San Francesco&quot;. According to the expert, this grotta should have been moved to another room located in front of the former room. 
        </Synopsis>
	<Trascription>Illustrissimo et Eccellentissimo Signor Procurator Cassier della Procuratia Eccellentissima di San Marco di Supra
In pronta obbedienza delli riveriti comandi dell’Eccellenza Vostra di dovermi conferire nell’isola de Santo Spirito, per ivi vedere, et esaminare con tutta diligenza se il trasporto dell’altare di San Diego, possi portar nessun pregiudizio alla fabrica della Chiesa sudetta facendo l’apertura delli due muri maistri possi pregiudicare il corro overo il rimanente della fabrica stessa, onde avendo il tutto rilevato come seguentemente resta dichiarito.
L’altar di San Diego sono situato nell’attrito della chiesa disotto il corro dalla parte destra, onde desidera di trasportarlo nel luoco dalla parte sinistra ove vi è una Grotta, con San Francesco; qual Grotta desidera di trasportarla nell’altro luoco contiguo alla detta Grotta segnato nel mio dissegno con lettera A; et nel luoco della Grotta ove intende du trasportar il sudetto altar vuole far una apertura nel muro marcato B per trasportar infuori l’altar, e mensa in forma di capella mà si rende necessario di riffar da nuovo il sudetto muro B per esser in puoco buon stato, et in parte corroso, come anche far da nuovo il muro C essendo rovinoso, et vi sono anche un camin nel medesimo muro che si doverà disfarm e saldar il sfondro; come pure il portone che si doverà far à volto, con li due balconi latteralli nel muro maistro marcato D. Questo doverà essere costrutto tutto di pietra viva, con suoi stanti, e volto, et sua serraglia pure di pietra viva larghi oncie dodeci il davanti li stanti, et per il verso del muro grossi quanto è grosso il muro, e così anche le finestre, con sue erte, pianne, et sogieri pure di pietra viva, e suoi remenati sopra li sogieri delle finestre, e doverà esser fatto il tutto in buona forma, acciò in alcun tempo non possi pregiudicar, né il corro, né il rimanente della fabrica, facendo il simile anche nell’altro muro dirimpetto ove si leva l’altar di San Diego, con suoi portoni di ferro in tampogno, e sue ferriade di ferro nelle finestre il tutto à Dissegno, per dicorro della Fabrica.
Tanto rifferisso in adempimento del mio dovere all’Eccellenza Vostra alla quale inchinandomi con tutto l’ossequio più profondo riverentemente bacio la veste.
Terminata in Venezia li 24 Luglio 1760.
D.V.E.
Humilissimo devotissimo et ossequiosissimo servitore
Steffano Codroipo Proto di detta Eccellentissima Procuratia con giuramento</Trascription>
	<Date_Earliest>1760-07-24T00:00:00</Date_Earliest>
	<Date_Latest/>
	<Island>7910746</Island>
</ROW>
