<?xml version="1.0" ?>
<ROW>
	<ID_SOURCE>136</ID_SOURCE>
	<Title>Rules for the auction of the island of Santo Spirito</Title>
	<Island>Santo Spirito</Island>
	<Typology>Textual source</Typology>
	<Format>Deliberation (Delibera)</Format>
	<Language>Italian</Language>
	<Author_Surname_Name>Procuratori de supra</Author_Surname_Name>
	<Role_Author>Decision maker</Role_Author>
	<Original_Title/>
	<Century>17th cent.</Century>
	<Fraction_Century/>
	<Collection>Archivio di Stato di Venezia</Collection>
	<Acronym>ASVe</Acronym>
	<Fondo>Procuratori di San Marco, De Supra</Fondo>
	<Busta>b. 200</Busta>
	<Filza>fasc. 2 proc. 405</Filza>
	<Title_Filza>Convento di San Spirito Supresso
        </Title_Filza>
	<Folio>c.s.n.</Folio>
	<Drawing/>
	<Location/>
	<Medium>Pen on paper</Medium>
	<Dimensions>295x210 mm</Dimensions>
	<Synopsis>The Procurators of St. Mark specify the rules for the auction of the island of Santo Spirito according to the decisions taken on May 24, 1651. 
All the buildings, vegetable gardens, and open spaces will be sold apart from the church, sacristy, bell tower, cemetery, and all the other sacred spaces.
The owner is en charged of the church maintenance, as well as the objects that it contains. The new owner must allow the mess celebration.</Synopsis>
	<Trascription>Et si vende al pubblico incanto per gli Illustrissimi et Eccellentissimi Signori Procuratori de San Marco de Supra li sottoscritti Beni delle Religioni e Conventini già suppressi giusto il tenor della presente poliza d’incanto.
L’isola di Santo Spirito posta nelle lagune di questa città verso Poveggia insieme con tutte le fabriche, horti, et altro che in essa s’attrovano loro ragioni, habentie, e proprietà et.
Con dichiaratione espressa, che la chiesa, sacrestia, campanile, cimiterio, et altri lochi sacri che fossero non s’intendino compresi nella presente vendita et
Et con obligo al compratore di conservar, et mantener sempre la detta chiesa et altro in conzo, et colmo, et proveduta di anco tutte le cose necessarie al culto divino appresso le sacre suppelletili che per inventario fia state consignate et.
Essendo tenuto il compratore far celebrar in essa chiesa la santa messa da preti secolari pur che siano approvati giusto il stabilito da monsignor Illustrissimo Noncio, in conformità ancor dell’instrumento d’acquisto, circa la redutione delle messe da dirsi tutte le dominiche, et altre feste di precetto, et di consuetudine applicando il sacrificio secondo l’intentione de benefattori et.
Et vendesi liberamente in perpetuo con l’obligatione della Serenissima Illustrissima quanto alla deffensione et manutentione di questa vendita et.
Restando anco li compratori liberi et essenti dal pagamento di messetaria, et gramatici conforme il già praticato et.
Dovendo il compratore nel termine de giorni otto dopo la deliberatione esborsar l’inportar della compreda in denari effettivi, e monetta corrente giusto la parte del eccellentissimo Senato 1651, 24 maggio, sotto pena de soldi quatro once ona, et d’esser reincantado à danno, spese, et interesse del compratore, qual esborso doverà esser fatto nella Procuratia nostra in tutto come sopra.
Et perché nel corso degli incanti s’accetterano anco polize secrete, si dechiara che stante la deliberatione pur all’incanto ò afferirano le dette polize, quali  se contenirano prezzo maggiore di quello, che fosse stato essibito in voce resterà la vendita per la poliza, ma non versa se l’offerta in voce sarà maggiore resterà per conto suo, et.
Dechiarandosi che le offerte sopra gl’incanti resterano ferme per quelli che haverano posto il maggior prezzo, et ciò sino alla delliberatione, et.
Rimanendo espressamente dechiarito, che siano, et s’intendino sempre risservate le ragioni del publico se in alcun tempo, caso, et modo venissero altri beni, et offetti in luce perché si vendono solamente quelli che si vedono ut supra specificatamente dechiariti et.
        </Trascription>
	<Date_Earliest>1657-01-01T00:00:00</Date_Earliest>
	<Date_Latest/>
	<Island>7910746</Island>
</ROW>
